+++
title = "查看节点详情"
Description = "查看已添加到集群中的节点详情，包括基本信息、YAML、事件等。"
weight = 2
+++

查看已添加到集群中的节点详情，包括基本信息、YAML、事件等。

**操作步骤**

1. 登录 Kubernetes 平台，单击 **集群** > **节点**。

2. ​在节点页面，以列表的形式展示了所有已添加的节点，并以名称、状态、属性、地址、已使用资源和创建时间来呈现。  
	* **名称**：已添加节点的名称。在名称的下方可查看节点的标签。
	
	* **状态**：显示节点的状态，包括处理中、就绪和终止三种状态。
		* **处理中** ：表示节点已被添加到 Kubernetes 集群中，正在进行 Kubernetes 服务组件的配置。
		
		* **就绪** ：表示节点已完成 Kubernetes 服务组件的配置，正在运行中。
		
		* **停止** ：表示节点已从集群中被删除。
	
	* **属性**：显示节点为 master 或 node。
	
	* **地址**：显示节点的内部 IP 和主机名。
	
	* **已使用资源**：以进度条形式显示节点的 CPU 和内存资源的使用情况。鼠标移动到不同的进度条上，可查看对应资源的请求值、限制值和资源总额。当资源使用率超过 70% 时，进度条变为黄色表示提示；当资源使用率超过 90% 时，进度条变为红色表示警告。
	
	* **创建时间**：显示添加节点到集群中的时间。
	
	* **操作**：单击 ![operations](/img/operations.png)，查看节点支持的操作功能。

3. 按名称搜索要查看的节点，单击 ***节点名称***。

4. 在节点详情页面，在 **基本信息** 栏：  
	* **基本信息**：名称、可调度、标签、注解、地址、提供商 ID、创建时间和 Taints 等。查看部分名词解释：
		* **可调度**：当前节点是否为可调度节点，即新创建的Pod（容器组）是否被允许调度到当前节点上运行。
		  
		* **标签**：Label 以 key/value 键值对的形式附加到各种对象上，例如 pod、service、node 等。Label 定义了对象的可识别属性，便于管理和选择。单击 ![pen](/img/pen.png)，更新标签。
				
		* **注解**：Annotation 使用 key/value 键值对的形式，可以附加任意定义的信息，便于外部工具进行查找。单击 ![pen](/img/pen.png)，更新注解。
		
		* **地址**：节点的内部 IP 和主机名。

		* **Taints**：Taints 使用 key/value 键值对的形式附加到 node 上，定义节点的“污点”规则。根据调度策略，匹配“污点”规则的 pod 将不会被调度到对应的节点上运行。单击 ![pen](/img/pen.png)，更新 Taints。
				
	* **系统信息**：机器 ID、系统 UUID、启动 ID、内核版本、操作系统镜像、容器运行时版本、kubelet 版本、kube-proxy 版本、操作系统和架构等。
	
	* **资源情况**：在图表中查看当前节点上 CPU、内存和容器组的资源总额、资源请求值、资源限制值和使用值。
	
	* **现状**：显示了当前节点的健康现状，例如：
		* **OutOfDisk**：当磁盘空间不足时，状态为 True；否则为 False。
		
		* **MemoryPressure**：当节点剩余内存容量低时，状态为 True；否则为 False。
		
		* **DiskPressure**：当节点剩余磁盘容量低时，状态为 True；否则为 False。

		* **Ready**：当节点健康运行时，状态为 True；当 master 上的 node controller 在 40s 内未收到 node 的状态报告时，状态为 Unknown；当节点不健康，无法接受调度时，状态为 False。
	
	* **容器组**：显示了当前节点上运行的 pod 信息，例如：标签、命名空间、重启次数、状态、可允许的操作等。单击 ***Pod名称*** ，进入到对应的详情页面。
	
5. 在 **YAML** 栏，查看只读的 YAML 内容：  
	* 单击 **导出**，将 YAML 导出保存成一个文件。
	
	* 单击 **查找**，在框中输入关键字，会自动匹配搜索结果，并支持前后搜索查看。  
		
	* 单击 **复制**，复制编辑内容。  
		
	* 单击 **日间** 或 **夜间** 模式，屏幕会自动调节成对应的查看模式。 
		 
	* 单击 **全屏**，全屏查看内容；单击 **退出全屏**，退出全屏模式。

6. 在 **事件** 栏，查看节点的事件。例如：消息详情、总数、出现时间等。
